向車公為林鄭求得81籤 解籤人：中央不換人惟會打救香港

香港近年政局動盪，社會出現嚴重矛盾，內憂未解，再加上去年疫情襲港，先後已經歷四波疫情，致使百業蕭條，市民的確難感平安。

《香港01》記者日前率先到車公廟上香及求籤，向車公指點新一年林鄭月娥的官運，當中求得81籤，有解籤居士指車公指她不會落台，班底大致不變，但政局反復，市民大多「唔會開心」，對於中央會否「出力」，直指「拭目以待」。

農曆新年將至，《香港01》記者日前率先到車公廟上香及求籤，向車公指點新一年林鄭月娥的官運，當中求得81籤，籤文為：「酒逢知己千杯少，話不投機半句多；偶遇貴人相會敘，窗開明月照書台。」多年來於車公廟外擺檔的解籤的陳天恩居士表示，當中顯示中央沒有「換人」意味，但當中的「偶遇貴人相會敘」似是會派人「打救香港」，但如何去做，還看造化。

陳又稱天機不能洩漏太多，但指籤文意指李太白「一邊唸詩一邊飲酒，最後醉酒跌入湖中浸死」意思是否正面留待讀者自己摻透，但的確會意指未來一年會作多個強硬政策，市民應「平常心、拭目以待」，又說舊有班底的運作依然，不見大規模「換人」，但權力上有重大變化，陳說，「市民平常心對待，始終要過日子，唔睇好過。」

對比去年鄉議會主席劉業強為香港求得92號中籤，第92號籤籤文為：「人生何在逞英豪，天理人情只要公；天眼恢恢疏不漏，定然作福福來從。」解曰：「家宅平平，作福加增，自身平安，婚姻成合。當時新界鄉議局主席劉業強指，籤文第一句「人生何在逞英豪」可解作特首林鄭月娥及整個政府在「逞英豪」，指整個社會未曾試過撕裂，籲政府聽取民意，稱盡早尋求社會共識，香港才會更好。

當時陳居士亦指，車公提示是社會撕裂不能解決，關係未能修補，今年的籤文未有明顯提到有關問題，但因為同樣反映顯然不少港人對政治顯得心淡，選擇移民的人數只會越來越多，北京較後時間更加有機會出現更深層次的控制。

農曆新年將至，新一年來臨不少市民傳統上到車公廟祈福，求支好籤望一年事事順利。新冠肺炎影響超過一年，一整年以來的傳統儀式、慶祝都要取消，沙田車公廟於農曆新年期間如常開放予善信參拜，早前《香港01》記者到疫下的車公廟了解情況，廟內仍有轉運風車及可鳴鼓，年底較多善信還神期間，廟內已加派人手維持秩序，但未見要求二人一組同行，而想轉運風車及鳴鼓的市民，卻記得要自行帶有搓手液作消毒較為安全。

解釋車公籤文的陳天恩居士說，「市民平常心對待，始終要過日子，唔睇好過。」。

唔使你打救啦
多撚謝

一直打鳩緊香港啦

酒逢知己千杯少，話不投機半句多；偶遇貴人相會敘，窗開明月照書台。

唔識解
但點睇都唔覺係好野

東方柒左之後
係咪收埋左下下和一部份下籤先

黨媒01

即喺7婆宜家比人孤立緊
但喺來年中共可能會出手幫，所以會稍微好d

我懷疑
貴人=BNO visa

話你淋病話不投機

打救佢老母啦

酒逢知己千杯少，話不投機半句多；偶遇貴人相會敘，窗開明月照書台。

從香港人角度睇
酒逢知己千杯少，話不投機半句多；
大家都唔同方向 你要奶共 我哋要自由 但你係當權者 所以我哋都唔會有say 已經冇野好再講

偶遇貴人相會敘，窗開明月照書台。
似係宜家各國開救生門 大家趁呢個機會捉緊逃生門

利申 鳩up 純粹個人睇法

支那01收皮啦

貴人會唔會係指英國澳洲加拿大開門比人走

打鳩你就有

可能係掛

打鳩香港

天機不能洩漏太多

我都覺得係咁

講得太白比人告國安點算

睇嚟今年一國一制完成度應該冇九成都八成

香港市民為中共及習近求得平手下下籤，將亡黨亡国

其實支簽好簡單
就係話不投機，屌都廢事

支籤求林奠官運，唔係幫香港人求

知道晒
係唔話你知
咁返屋企瞓啦

到時乜都話中

香港奶共左派紅報只代表中共新移民國企央企紅企紅企同奶共機構

車公：廢事講

年年都係中纖

林鄭有貴人，即係香港繼續仆街？

其實係祖國打救香港人（BNO Visa）

上高當我冇講過

大家記唔記得之前柒object同埋賀object見Xitler個樣
柒object黑口黑面其實可以分析做根本唔啱牙
後面嗰句偶遇貴人相會敘，窗開明月照書台
我估喺指有power暗中幫柒object頂住咗啲嘢
當然對於Xitler嚟講呢類power喺25仔position

一直都出力打鳩香港

打救定打鳩呀

對中共梗係打救啦
對香港人就係打鳩嘛

點解我點睇都淨係見到「打壓」呢兩個字

就咁睇意思 似係執生既意味

了解自己既人唔多 話不投機好明顯講緊 香港人同黨既方向唔同 可能係一邊要兩制 一邊要一國。最後兩句應該係痴埋一齊睇 要自己係有限 甚至係貧乏既空間尋求突破 貴人只係有心冇力

點解貴人係中央
佢點解到 唔比係外星人呀

為林鄭求得81籤
唔係幫香港人求

舊年都唔中啦

上年咪講咗囉，又唔聽
唔撚想再同你講

我幫你唔到，搵個第個啦

打鳩香港人就有
on撚9

林兆波

窗開明月照書台

01有乜資格幫香港求籤

樓上啲人做乜撚野

正想講

打鳩香港就真

貴人=肯收香港人嘅國家
暗示大家走得好走

On9

01應幫紫荊黨求 先夠愛國

有解籤居士指車公指她不會落台，班底大致不變，但政局反復，市民大多「唔會開心」，對於中央會否「出力」，直指「拭目以待」。

好廢話

一句說話
各自演譯

好老實講

使咩你代表我求啫

彈開啦

21世紀仲有人信呢d神棍

呢支唔同角度唔同解法 同上年唔同

話不投機半句多 都出埋黎
仲有咩講

中央救港？

派人又點偶遇呀…點睇中共都唔會係貴人囉…

01記者抽有咩用

支那0柒D PR 文都好信

車公老母幫我含緊添呀大年初一

支那01求簽無代表性囉

個個都話幫香港求籤 憑咩

酒逢知己千杯少，話不投機半句多；偶遇貴人相會敘，窗開明月照書台。

酒喺古代係同朋友相聚談心通常先會飲，「酒逢知己千杯少」但佢拎住杯酒去搵人都無人彩佢。「話不投機半句多」，唔啱傾既人哋點會彩佢吖ON9自己單機啦

「偶遇貴人相會敍」你估見到貴人一定係好野？貴人搵得你既一定係俾啲麻煩濕滯野你做，因為佢身份地位俾你高，服侍貴人一定唔容易，姐係定期俾人照肺囉

「窗開明月照書台」古代啲人一早就訓晒啦，夜晚黑仲要開窗照書台做嘢，啊林太你邊有好覺訓吖今年

人地話幫柒婆求唔係同香港人求，成班文盲叻唔切

記者自己求咁勁
初一都要送粒膠先得

班撚樣一早抽起哂下籤

個撚個紅底記者都話幫香港求籤

《香港01》記者日前率先到車公廟上香及求籤，向車公指點新一年林鄭月娥的官運，當中求得81籤

其實成個內容
都係講01幫777求籤

但呢個POST
有大半人以為代香港人求籤

睇極我都唔明點解會以為代香港人求

就算有貴人都唔撚會係中共派落嚟啦 on9

兒登仔真係基本閱讀好似都有困難
唉

真係好撚on9
報紙連講真話都唔敢
唔同報紙跟著自己立場屈解籤佬9UP一通

酒逢知己千杯少，話不投機半句多
講明林鄭只會關照自己友
其他人嘅說話一句都聽唔入耳

連車公都話要佢講林鄭都篩氣

但指籤文意指李太白「一邊唸詩一邊飲酒，最後醉酒跌入湖中浸死」

林鄭幾時死

天機不可洩漏

繼續同三隻狗圍爐

最後一句可以解讀成香港人要去民主自由國家讀書

窗開：visa計劃
照書台：讀書

但讀書理論上係日頭讀，點解明月？
就係因為時差啦，你喺香港嘅日頭，即係外國嘅夜晚，所以就「明月照書台」啦

唉，佢仲未夠鐘見上帝，市民如何能開心

上年支籤好似講到好有希望咁

車公好似唔準

黃大仙好似好d

定係祖國打救呀？我指英國

屌，唔識字又要解讀

笑左

救香港 又有自由行了

2021仲車公
真係唔撚明你班垃圾香港人同支那人有咩分別
骨子裏份迷信搣都搣唔甩

都話支簽係同林鄭個仆街求㗎囉
你要企喺佢個角度諗

由頭到尾都唔係講緊你哋班香港人

必要時會有人出手打救
即係必要時支那又會整啲嘢來攻擊香港

唔好F F太多啦

林鄭同港人話不投機
同中央係知己

浮屍

套路上係硬嘢賤嘢由林鄭揹哂
下一任無咁仆街嘅嚟呃呃哄哄
但而家偉大主席喜歡強姦戲碼多於軟硬兼施
有人打救都唔似係佢派嚟

人地係幫777求籤，唔係幫香港

點都唔會係支共港共係貴人囉

起碼一睇就知冇人會幫佢
手下都唔撚同佢知心
最尾果句唔知有冇咩隱喻

過年都要出嚟賺冥幣

搵人接管香港
打鳩香港人

終於有人見到個重點

一黨獨大 話不投機

幫隻曱甴平求會唔會出支死籤

陳又稱天機不能洩漏太多，但指籤文意指李太白「一邊唸詩一邊飲酒，最後醉酒跌入湖中浸死」意思是否正面留待讀者自己摻透

即係車公表示會開工，不過佢都係deadline戰士

話不投機半句多 依句已經係全籤重點...

呢幾年佢其實好撚準
睇埋佢初三蘋果講啲咩先

舊年年頭陳師傅係咁叫人走啦

廣東話真係博大精深
同一個字
打救同打鳩

佢老味而家個個都自己走去求

車公好黃

你新年都要拎個老母俾屌
入青山啦
你FF 到

話不投機半句多姐係屌都廢事後面個句話偶然會遇到貴人幫手

支籤係講緊柒婆既官運喎 唔係講緊香港人
頭兩句應該講緊柒婆身邊少知己 但係都有
後兩句講緊會有貴人幫佢
窗開明月照書臺係月下言書咁解
即係佢都會有好日子過
我印象呢支籤係上籤黎

香港人留腥港等做奴隸食屎，有機會就好去歐澳美做返個人

陳又稱天機不能洩漏太多

安心出殯

建議用Brave Browser
入網頁加書簽
佢係chrome嘅安全私隱版本
支援chrome本身嘅擴充功能

01 都 po
傻閪先睇

唔換人兼打鳩香港

唔洗喇，我覺得林鄭幾好，有安心岀行，我可以去返做gym , 電話安咗。 怕資料俾人用嘅你地繼續，我有我安裝嘅自由，你有你唔安自由，唔洗屌

HK01 你支籤都柒過人

貴人點睇都係五眼，一定唔會係支那

「一邊唸詩一邊飲酒，最後醉酒跌入湖中浸死」
自作自受

打救香港

打鳩香港